[外國撚入]其實啲鬼佬數學係咪真係咁差？

幅圖鳩都唔再講 下面comment 16嗰啲explanation又好似好有道理咁唔似假膠喎
點解佢地咁撚大個人都唔識我地小一二就教ge concept?

鬼佬係指咩國家

你有香港中一,二程度既數學已經可以唔洗上外國成個中學既數學堂而輕鬆拎A

最top 其實咩人都有

細個就教落
佢地連九因歌咁讀數都唔識 每樣都要自己摸索 所以起步好慢 但講探究精神同最尖端科學需要的無知感 得佢地先有

我唔識鬼佬

題外話 鬼佬無乘數表背咁點計乘數？

都係 one one is one咁去

有concept 唔洗背 不過計得慢啲

只係講白鬼的話
係好兩極
勁嘅好勁
但廢嗰班真係想像唔到咁廢

但咁樣logic會唔會好廢 連帶到execution ge能力會唔會好低 雖然好創新

喺英國 畀錢畀埋尾數
佢次次都唔知我做乜尻咁

例如 11.2 我比21.2佢
佢會畀返1.2我先再找8.8比我
嗰次之後我會主動提佢係找10鎊

根本冇正確答案

comment先好笑 there is no bracket

以前澳洲讀書
大學同學d 數口ok (可能science科)
但出街買野有時收銀on99

根本正常人就唔會走去覆一條咁嘅數

最尾個個話無括號

咩標準先 華人正常同鬼佬正常好似唔係幾同

咁都算，佢係會覺得你自己 on 9比多左錢同你講你比多左先好笑

所以呢， thank you for using Saintsbury's self checkout

華人算術上唔算差 例如pi位數 九章算術

其實唔係數學差 係唔去聽書姐
先乘除後加減 依個定律
勁多數學題出嚟陰人
根本個答案係講出個定律

13點計出黎

其實有 不過鬼佬唔鐘意背 鐘意續個摸索 所以學得好慢
12,3歲仲未熟哂乘數表係好正常

破十法/湊十法
係香港 通常教數障學生先會用

貧富懸殊好大
勁嘅人勁過亞洲
廢嘅人可以好廢
但外國讀得數學個班人都係好勁

鬼佬去到大學就嚟料

鬼佬廢個堆就廢到咁，但叻個班真係叻到想像唔到。

佢地隻教育方式係，讀唔到書就落手落腳做，讀到嘅就繼續讀，所以你見外國大學二年班d嘢難到仆街但班鬼佬照樣follow到仲要好成績就係咁解。

我係英國冇呢個問題 啲人勁醒喎

讀U又點同一般人比
入得U嘅local唔會廢到連香港小學數都唔識囉

就係佢地咩都唔背
細個on99自己摸索
勁簡單既野都要問個究竟
所以去到大學程度就會好有優勢
鳩背果d去到某個位就會開始唔理解
但又冇培養到自己拆解既能力

我細個都冇背過，純粹當佢係加數咁計

不得了

香港人好多係識做數 但唔係明數
而外國人未必個個都好識做數學題
但識做個班 肯定本身理解好透徹 好明白個原理
所以最top個班人都係曬外國 而唔係香港
香港就算考到80分 都只係因為操得多
叫佢解釋下其實佢做緊咩 可能都唔知自己做緊咩
但香港人就係咁 鍾意拎grammar同數學打飛機
事實上兩科都唔係最優秀 只不過係考試機器

屌你老母講緊收銀啊 讀咩u啊

two plus two is four minus one that’s three

其實香港數學教育好多都會用加數解釋乘數原理
不過講得1,2堂就叫你背乘數表 幾多學生會明

唔係打飛機 講緊同一加一同level咁基本

香港人只係算術叻
算術同數學係兩回事黎

你預唔到關我撚事

澳洲讀中學d鬼佬數學係低能嘅

香港人中國人數學勁又點
下場只係一個機械人, 幫有錢人打工, 起埋d咁既樓真係人唔笑狗都吠啦

外國人係藝術家

你up乜春啊 自己碌翻上去睇人講緊咩啦
人哋講緊英國收銀唔識找錢 我答話冇遇過呢個問題
你講乜撚嘢讀u點同一般人比呀？九唔撚搭八
又唔知「預唔到」乜撚 1999咁 連登真係多癲人

鬼佬無唱nine reasons song

冇錯

Yes,試下叫班中學生解釋下
點解小學果陣教a/b÷(c/d)=a/b×(d/c)
我諗好多人都唔知點解 不過淨係背左佢 操到熟就算

冇正確答案，所以鳩答

諗起之前有條數學題啲鬼佬唔明

哥哥6歲果陣，細佬歲數係佢嘅一半
哥哥50歲，咁細佬幾歲

個鬼佬係咁講25歲

係Facebook有人share咗條片，有個港女都唔明
仲係咁話條問題有問題
有冇巴絲記得

圓形 三角形 個堆定理
我肯定都有八成人係唔識解釋做緊咩
只係識得點做 都係個句 香港專出考試機器

我都係英國
佢地真係唔識架喎
讀架u個呀sir上堂同我地講要先乘除係加減

好似仲有藝人玩過

同埋佢地既數字讀法既機制都唔係十進制
普通加減數法語系既人係最19
英國做老麥burger king真係有written test
因為d nigga數學真係好屎

一碌鳩打一船人

法國人好撚勁
ENS 🙇🏼🙇🏼🙇🏼

最經典一定係pizza 8塊定12塊
仲有 英國脫歐就唔屬於歐洲 美國係地球嘅中心 其他國家圍住佢

唔係

呢個公認事實都要拗 咪玩啦

你邊頭讀

Midlands
比錢既話度度都係咁
不過而加用卡多

同你講,唔係差,係好撚差
我個fd讀外國大學,yr1連基本change of subject都做到屎咁.
大把yr1/2連ratio都唔係好知

邊個國家邊間u先
入到勁u我諗冇人會唔識

我個fd入左澳洲一間廢u,之後轉左去澳洲某八大,先識到佢
我識好多yr1都廢到仆街,不過呢D垃圾根本升唔到yr2

利申:minor maths

不如你講下你咩u啦?
我真係未見過有好多數學好既人 除非係讀相關既科
佢地啲特價經常性貴過原價
最慘既係又真係有人咁買

唔多唔少都係岩

有中同去老美讀書

讀到statistics, 同一個formula, 我個間U用計數機計

屌你老母, 佢間U用手計

華人計數係叻，但問親佢點解佢會答你，背晒佢就得，連老師都廢事煩，都係咁答你，不求甚解。

鬼佬著重解釋同原現，點解解釋一條數，
我個鬼佬prof出嘅數運算上嚟係好容易，但你要知道原現先計得到知道答案，唔係死做爛做就答到。不過講真我識嘅外國人又無咁on9連4x2+2都錯

唔係想踩華人，就算好多鬼佬都要學習華人數學。但好明顯就算係數學、物理，喺學術層面上有所突破嘅都係鬼佬，日本人，X藉華人。

正常唔係用手計咩?

2+2=4-1=3
Quick Maths!

想知咩formula

你似係讀general maths

最簡單叫香港人解十字乘法都應該冇人解到

有無人整個乘數表俾鬼佬
One one is one
Two two is four
Three three back nine

UQ讀緊,我個fd係一間廢u轉來UQ讀.
我親身經驗,yr1垃圾真係好多,好多時sin/cos佢地唔知點轉.做又做得慢.
之前個comment係我個fd經驗再同我講

上面有

大學cal堂拉都係靠佢地，所以尊重返D唔該

咁其實正確答案係幾多

呢樣真 易入難出

最主要係高中math堂係收credit,冇話咩水平先可以畢業。香港中六都最小有中五合格水平。加上大學只睇sat math, sat math易到唔撚信。

我計到10

但好似無呢個選項

睇過英國AL D數學書 都深過CE少少
又冇大家講到咁弱智

會唔會係某D國家特別差？

勁數學家 鬼佬佔整大多數
只可以講 亞洲人係中間笑最垃圾既人

係讀既學校差太遠(講到尾又同錢有關)

同埋香港都叫全球平均智商最高

係澳洲讀書個miss會計錯數 問佢問題要諗要篤幾多次機先岩

最近同人討論有講過 standard based 既爭議性，令到佢哋數學水平M形

睇下面話台灣跟風食左屎就放棄左

因為佢地唔似香港咁戇尻咩都要讀哂
都係果句，你既生活有咩情況下會用到中學教你既數學？？？

外國好似好多野都唔洗人背，以前係澳洲讀個chem, 考試時果啲方式程，原素表全部有曬，唔洗自己背的

視乎有冇必要
有必要嘅話其實啲鬼好黐線
淨係 i 已經可以玩幾十種花款
解題都搞到你頭暈眼花 仲未計實際應用
佢哋唔係蠢 係好懶計
用得小咪慢一拍囉

講得好啱 香港教育追求結果 唔會尋根究底
Btw點解要先乘除後加減

agger 但都唔係先乘除後加減都唔識呀

睇你咩行業啫
中學教定哂畀你等你大學多啲選擇
小至金融大至工程、science都要計數啦
平常生活加減乘除當然夠

我嫌佢dse cut得多課程添呀，AL嗰啲

我諗你真係搞錯左頂
學校本意就係追求學術嘅地方
如果你係追求為生活的話
其實大部份人小學畢業都夠佢係呢個社會生活到

咪係,讀econ,account都要計數

大學就係追求學術..
中學唔係

中學唔教定基礎畀你
唔通等大學先學返啲公式同定理

點解冇10既?

中5既微積分/幾何/讀上去工程就有用啦

同48x2(9+3)一樣
呢條數又係成日嘈288同2

上到大學篩走左大部分

利申:外國Math major

會唔會係扮哂嘢清銀仔

係咪定義/rules黎 好似括號計先咁

英國讀a level，同香港中三四差唔多，仲要出得唔難，但好多鬼佬已經搞唔掂
但掂既可以修triple math，嗰啲真難

如果求其抽，或者average，香港會勁好多，但講到triple math，即係真係有心讀數嗰班，我相信佢哋有過之而無不及

樓主幅圖反映既係一般鬼佬，我諗有超過五成係四則都未搞得掂，因為佢地唔會谷啲讀唔掂既夾硬去讀

有聲

順有一提，英國中五我係讀CGCSE班(好似係c，唔多記得)有份mc，20題，做分數四則，有過半班唔合格，得我同幾個華人合格，換言之，得一兩個鬼佬合格

上面話因為無用，所以唔叻嗰啲，我講緊分數，小數四則呀，唔係下下要cal數呀

點先砌到288同2
求指教

點解我計到 1152

利申: 數學家

其實呢種社會係咪最理想 最有競爭力
集中資源比最叻的人做研究
蠢的人只要做好自己本份就得
唔會幻想自己可以做研究的工作

我覺得唔係，係中國，香港人明明唔係醒嗰啲，但又以為自己好醒

平心講句，以前有去過數學比賽或者同過大陸仔讀書嗰啲，都應該知道大陸仔啲geometry幾勁
鬼佬真係落後咗好多
不過香港係咁踩科研同工程
得罪講句，數學幾勁都無用
數學好嗰啲垃圾就入哂醫呀law嗰啲
心水清嘅一早去咗外國讀書發展

因為鬼佬知道學呢啲係on9

我一向都係用Self checkout又無諗過呢啲嘢

你老母生左你呢個豬閪真係陰鳩公
香港棟棟樓都好似外國咁政府實比人屌

因為你做唔到個教育制度希望你做既野, i.e. 精英
如果你唔係精英, 唔止數學, 大部份中學知識你都唔需要識

成班傻鳩
以為識先Ｘ／後＋－就覺得自己好撚醒
背咋嘛傻閪 咁都要覺得自己優越
香港人讀數咪背撚哂Ｄ野佢

如果用self check out先入1.2再入20會找10?

咪係
不過生活用唔到中學數我唔認同
試下叫個小六生幫你計供樓

香港 死城咁撚樣

一上到大學，個班點解會拋離我地咁多?

美國大把人highschool程度都無 就去左做野/當兵 係東西岸程度叫高少少 人地hs就玩住過大學先認真 香港就倒轉

但我老竇老母初中被人踢出校已經供緊第四層樓

算啦 連登大部分失敗者仲停留係
生活數學=街市買餸

有啲美國撚去到year12都唔知要先乘除後加減 上堂會問點解

笑咩人姐
我地咪又係比班印巴佬笑

英美先係咁，好似係
德國同東歐數學出名癲 冷戰年代啲乜撚奧數金牌畀佢哋狂掃

咁只係證明左你老豆老母無中學數都搵到錢
弱智既有一億遺產唔洗計添
擺錢入銀行都要識計compound interest啦 係而家有果d網上樓按計算機姐
但原理都係中學數學黎

所以我到而家都好感激當年中學啲maths同physics老師每教一條rule都會prove一次俾我哋睇。即使有啲係我哋理解範圍之外都會簡單解下。入咗U先發現當年打落嘅數底好重要。

睇數學卷都知
香港中學係要你快
要快最有效既方法就係背
但事實上係大學研究層面速度唔係最重要，突破先係
想快既電腦乜鳩都搞掂啦

咩叫華人

人地大學先黎料，中小學都係玩盡哂

會找返10

印度佬好勁（好似係）

外國唔係好興好似香港咁找齊頭數
試過去德國嘅超市買野
一共13.5歐
我俾夠23.5佢找
個收銀好愕然
load咗一陣先找返10歐俾我

我地平均普遍比較勁，但頂尖既人極少
佢地大部份人好廢，但少部份人係頂尖

中國同香港Top個班都好勁,但都要去外國發展

其實唔止鬼佬
有朋友小學已經去左外國讀書
D數都係垃圾級別

我喺德國從來未見過佢哋會愕然喎，因為啲濕鳩1 cent, 2 cent, 5 cent太阻掟，我見勁多德國人都會齊頭數買嘢，我反而有時唔好意思搵散紙搵太耐所以冇咁做

不如話下我知
我讀緊非理科postgrad 自己數學已經差架啦
尋日prof 9up 當iq 題咁問
有x 個紅色 藍色比紅色多36 總數49 紅藍覺有幾多
咁唔係應該let x be 紅色
(x+36) 係藍色
x+(x+36)=49 咩
d 鬼佬let x be 紅 y be 藍
成堆十個人圍埋一堆都計唔到 搞到我好懷疑自己

因為啲歐元唔似港紙毫子咁易分，港紙2毫同2蚊有鋸齒，用過歐元之後我先覺得呢個idea真太偉大 仆你個街啲1仙同2仙差唔多樣，搵散紙嗰陣真係辛苦

但係 major math的undergrad
就好撚勁

y乜撚嘢

唔係讀理科既話，喺中學之後啲數學應該會急速衰退，唔出奇
利申理科pg

未去到咁痴線1.2+8.8
但睇得出多數要load
磁能線咁都要load

咁做咗一日收銀做到個人精神恍惚都冇咩咁出奇既，我就唔信佢唔知有畀齊頭數呢樣嘢啦

唔記得既係 微積分打後個D
方程式日常都會用到

你啱，大家普遍都係心算叫做快少少

但響香港上堂果陣遇到啲鬼仔乜鳩都問一餐就覺得佢地好oN9

呢啲心態咪搞到香港人或者亞洲人普遍去到外國唔敢問問題，調轉畀人覺得我哋戇鳩

痴撚線，set兩個variables先係正路，係你自己跳左一個step

y-x=36
y+x=49

化簡要加減嘅步驟
利申 數學白痴

咁點解🤔

所有人都知要跟呢條rule 但係都唔知點解要跟

利申 我都唔知

都冇等號

我覺得呢個現象
中小學老師有份造成

quick maths

最top u或者maths major嗰啲就真係勁 但係計翻比例又有幾多個？其他嗰啲真係慘不忍睹 傾計傾到完全跟唔到佢既思路

利申 英國撚

究竟為什麼要「先乘除、後加減」呢？事實上，我們的世界是由「加減」所組成的，「乘、除」只是為了方便計算而衍伸出的東西。所謂的1+2，其實是1+(1+1)的意思；而2*3+1其實是(2+2+2)+1的意思。先乘除後加減的道理其實很簡單，先乘除是為了「還原」算式，讓乘除變回最基本的「加減」後再繼續運算。所以說：

3*2=3+3=(1+1+1)+(1+1+1)=6

2*4+1=2+2+2+2+1=(1+1)+(1+1)+(1+1)+(1+1)+1=9

Copy自google

唔知係咪正解

有冇人諗過點解要先乘除後加減？有冇特別原因？

咁樣既話，右至左掉轉計都係一樣

邊個同你講

印度佬同ASIAN先多

唔找散啲 佢邊到有貼士收

問多兩句就話唔考唔洗知

我覺得佢地中學教基本concept同常用既數理
到大學再用啲邏輯思維分高低
等佢地真正靠自己諗啲數理邏輯出嚟
唔係死背公式
之後先堅做
用用少好多時間應該
反正本身啲數廢既人點都係廢
勁既根本點2下已經識做

原因咪就係要避免混亂
無呢個設定一條式有兩個解法點撚溝通

咁咩情況會要先加減呀，講你就講啦

d鬼佬數大多數都好差
由其係個d收銀10減5都要用計數機計一餐

利申:dse數學得3但去到英國考數好似變咗神童咁

咁大個人都唔噉問就抵死啦

我係話，我會自己搵咗方法先
真係解決唔到再另外問老師，慢慢傾到明為止
屌你老味一堂要教幾萬樣嘢你咁嚟浪費我哋啲時間

個美國嚟嘅老師叫啲鬼仔思考吓先問
因為佢地表面扮到好好奇
但啲問題十之有九係常識或者佢已經講過
本地啲學生一樣會落堂前Q&A問啲indepth問題
我覺得我地唔使睇小香港學生，或加唔應該睇高鬼仔
因為佢地真係好多戇鳩仔

屌, 咪撚成日FF鬼佬好有創意, 諗野好多角度, 好打破常規咁
好噁心, 離遠都聞到浸崇洋味
香港少出數學家係因為搵唔到食, 政府都無比資源入去
見過好多人 數學攞A 純數有A, 最後中or英U左
入面真係無人讀唔到書? 唔係天才?
因為係香港天才從來唔係重點, 全才先係
全才先可以應付到金融業, 醫生, 律師
所以香港同時醫療都好發達, 因為人才都去曬個到
但香港只係一個蚊型城市炸
你想佢做幾多野呀
金融中心, 物流中心, 購物中心
仲要發展做學術中心? 有無行業配合? 有無土壤? 想學數會唔會留係香港?

我覺得未來 高新科技 先係經濟大勢
不如放多D資源入去科研好過..唔係話求撚其放幾億入去, 搞埋D濕鳩基金
而係從根本教育入手, 到大學, 企業 一條龍
咁先係真正發展行業

香港抹殺人才

係因為華人數學有天分既大部分唔去做數學家

之前連登Post過一過美籍華人好勁

香港最衰既係移民難
有才有心者又90%有個家要養 走唔到

呢個真
歐洲鬼好多國家都無呢個概念
係日本就好興

嗰班友會揀入ibank

拿呢句就啱聽啦 上面條五毛淨係識踩

Btw, 計數叻同數學叻係兩回事
數學家都唔代表計婆仔數好
當年既神童輝都無左影

科研位咪又係大陸phd做，香港人都冇得益

bob叔講過

條數可能香港個個都識計，但你問返香港人點解要先乘除後加減，背後係咩數學原理，十個有十個都答唔到。但鬼佬會有一兩個叻仔答到你，因為佢地教育唔係鳩背。

有咩原理

算術 唔等如 數學

陶哲軒

乘號既本質係一串加號，例如2*3=2+2+2，所以2*3+1=2+2+2+1=7

第7頁都有人po左點解啦可唔可以追下po先回po呀仲要問問問又唔撚追po
不過我認同計數叻同數學叻兩樣野黎

呢個唔係好對應個問題
個問題係1+2*3點解係解作1+2+2+2而唔係3+3+3

其實PEMDAS 就好似文法
只係一啲規則並唔係咩理論
目的就係為咗避免同一數式有多個意義

如果你上wiki 會見到咁寫
"These conventions exist to eliminate ambiguity while allowing notation to be as brief as possible. "

不過我明白wiki 寫都唔代表真理
我地可以再討論

但對上面嗰啲唔識又一開聲就亂吠哤我就無乜興趣同佢傾

如果真係要深入討論點解先乘除後加減，其實唔係convention咁簡單。我地平時見開既有理數四則運算，數學上係用一樣叫field既東西黎定義（淨係加減無乘除就叫group），類似係要滿足幾條公理之類，真係想知詳細係乜可以自己搵下abstract algebra既入門，或者等高手入黎講......簡單講既話，唔先乘除後加減既話就滿足唔到果幾條公理。

但係華人有幾多人解釋到點解一定要先乘除後加減

補充幾句，可能咁樣只係將你條問題彈左去公理度，至於公理點解係公理，真係答唔到你......或者講到尾其實都可以話係convention掛，

好似上面D人咁講
唔係數學系，其他用數既科都冇必要知，識用就可以
咁華人果種教數法係比較符合社會需要
至少小學完左就應用四則運算 乘數表 小數 分數

我諗起法文數數字好撚煩
76既表達方式係60+16
99表達方式係4x20+19

其實明先乘除後加減個原理係點有幾難

3+5x2(當住2係subject先)= 3+2+2+2+2+2= 3加五個2 (故意用五呢個字)
如果係本質上抽出黎睇
係一條式上面其實'五'呢個字唔應該當佢係數字,你可以當佢係一個符號
所以如果用 3去加五/3加一個符號 係唔合理,
亦都錯左將2+2+2+2+2去簡化成5x2呢個原意

鬼佬邊有2種數字解釋概念咁方便

好極端架喎 廢起上黎會好似個班辣殺咁 勁個班我見個個都好撚無敵

試過小學五年班去美國交流

我哋參觀sixth grade嘅數學堂

全部都係加減數

最top嗰班係中印俄同其他
井低之蛙眼除咗香港人同蝗就係鬼佬㗎啦

其實你冇解釋過任何野 成段野係循環論證

“3+5x2(當住2係subject先)= 3+2+2+2+2+2= 3”

你呢句已經用緊pemdas
你用pemdas黎解釋pemdas既原理
就好似問你f點解等於ma
你答因為a等於f/m咁

真心 pemdas只係一個convention 冇其他意思
就算改成先減除後加乘 都完全冇問題架
只係我地數學既表達變左之嘛

如果係先減除後加乘
而家既7-2x3=1要寫成7-(2x3)=1
而家既(7-2)x3=15 會寫成7-2x3=15

只不過係統一一個表達方式

自乘除後加減
其實依個道理係點黎，舊時中小學老師話我搞事 罸左成堂企都冇解釋到

同邊幾條公理有關？

中三過美國
數學堂學乘數

中國政府把持住香港所有政策，一路以嚟都靠香港洗黑錢做對外窗口，睇唔到有咩理由會幫你經濟轉型。

但係 乘除呢個概念本身好難
例如點數相乘 相除 係套用唔返(x+x+...)
對於 先乘除後加減 當佢係簡化/縮寫去理解 所以需要先處理左佢

收銀機無得㩒收咗£21.2咩

let x紅y藍無錯嘅
袛係我地未寫個y出來已經代咗y=x+36落去啫

屌 唔知做乜鳩quote唔到
呢個我唔認為係循環論證
雖然佢係話「3+5x2(當住2係subject先)= 3+2+2+2+2+2= 3加五個2 (故意用五呢個字)」
但佢實際assert緊嘅係「5×2 = 2+2+2+2+2」
即係「3+5x2應該理解做3+五×2」後面個5同2 3本質上係唔同嘅嘢來

2+3=(1+1)+(1+1+1)呢兩group可以夾埋做(1+1+1+1+1)=5嘅前提係佢地係同類
(假設2同3係同類)，咁5×2入面個5係2嘅quantifier, 所以我理解乘法係加法嘅進階

用英文解仲簡單, 2×2=double of two, double is 2, two is 2, but double is not the same as two

屌原來quote到但無show出來

美國數廢既人做收銀，件野26蚊，你比56佢，佢係唔識找返30比你，跟住會話你整得太複雜，堅持要你比返50佢找錢

但係香港求其一個賣菜既啊嬸計呢啲數係快過光速

加減乘除只係有條友define左個math system大家之後跟住用

你唔鐘意可以自己define一套system

乜而家仲要自己計既咩
你俾56佢 佢入機話收左56
就會自動彈出黎話找幾錢架啦
邊會要自己計咁on9架

呢個就真係撚狗喇

岩，
英文＝3+5x2 = three plus the quintuple of two
睇完呢句英文你會唔會用 3+5 ( three plus quintuple)
用3去加一個adjective

去叫人先做左乘先只不過係一句快速理解既句子，背後理解就大概係咁

外國撚計數係用加數，件貨$30，你比$90、佢係諗要加幾多先夠$90，亞洲人掉轉，用減法計

呢啲叫算術唔係數學

喺某條講0!嘅youtube片睇過一個講法幾有趣
佢大概話maths are patterns, and unless we have clues that its wrong, we assure the patterns still right when we extend it.
呢樣亦都符合奧坎剃刀原則

原本n!嘅定義係(n)(n-1)(n-2)...(2)(1) for 正整數n
咁好自然地 n! = n × (n-1)! 即係 n! ÷ n = (n-1)!
所以 0! = 1! ÷ 1 = 1
但下一步要÷0呢個眞係無得計啦 咁先整個gamma function出來

factorial呢個operation嘅域field可以由正整數extend去自然數
咁乘法嘅域由正整數/自然數開始，extend去整數(負數係由加法(嘅逆運算，即係減法)而定義出來)
咁由乘法嘅逆運算又叫除法定義到有理數
咁再extend上實數虛數又有咩問題?

利申：唔係數JJ
雖然講係講加減乘除
但係乘除根本高級過加減 冪(次方)又高級過乘除
每類運算本質上係有唔同
所以有precedence根本好正常

Vsauce定Numberphile

高質POSTLM

其中一條公理係「加法互換性質」，亦即係 a+b=b+a。睇返例子1+2*3，假設我地用先乘除後加減，1+2*3=2*3+1=7，係可以互換的；但如果改為先加減後乘除，1+2*3=9，2*3+1=8，加法變左不可互換。

Logically咁睇，如果唔用先乘除後加減會連帶捨棄埋加法既互換性質，所以唔係話by convention咁簡單，如果搞到加法唔可以互換，我諗我地學過既大部份數學都唔成立。

你個例子錯咗啦
你根本喺當先加減後乘除仲覺得係先乘除後加減
1+2*3應該互換成2+1*3
根本就冇問題

唔係統一表達方式咁簡單，背後有其他logic。用返例子3+5*2，如果改左先加減後乘除，加法會變左不能互換，3+5*2=16 and 5*2+3=25。換句話講加法互換性質（a+b=b+a）同埋先乘除後加減有必然既邏輯關係，所以改左做先加減後乘除既話唔係加個括號就得，加法不能互換的話大部份中小學課程既math應該都唔成立。

美國JJ 返緊CC
識得個鬼佬要take 三次同一個數學堂
利申 裸考有full credit

High School 鬼仔都仲係鳩吓鳩吓
一到大學高階數學理論就見真章

亞洲人讀數學係應付考試
外國人讀數學係明白當中概念同原理

但係最Top都係鬼老

可能揾唔到10 咪揀最近果個

你點知？來源？

你真係up得就up
十個十個知 有冇來源
冇就唔好係到尻up啲數字出嚟 講到言之鑿鑿咁

打錯+睇錯Sor

加法互換性質係指
a+b=b+a

3+5x2 係 a+bxc 並唔直接適用上述性質
需要 let d=bxc 促成 a+d=d+a 嘅互換
但 let d 呢個步驟已經包含咗先乘除嘅假設

如果設定係先加減後乘除
就應該話 a+bxc = b+axc
即是 3+5x2 = 5+3x2 = 16

成班自卑心重到

直接比較白人vs華人數學家貢獻

咁都得 返去小學重讀數學啦

Nice factor song 呀

建議大家想學習數學嘅話，簡單d嘅睇numberphile, 想學進階嘅就睇3blue1brown，個到會話比你聽乜嘢叫數學

當你老母咩
5x2 係5做subject
2個5呀

Trust me, im a asian

其實先加減後乘除對於加法互換冇影響
只不過係由而家既a+bxc=bxc+a 變左做 a+(bxc)=(bxc)+a
換句話 講到尾都係統一表達

佢無錯喎，舊式果啲機唔識先乘除後加減，後尾先出啲有括號嘅cal機

好認同，自己推到條式或明左先係真正識，如果唔係既都係死背

鬼佬解唔解釋到點解一個圓係360度

咪就係
當左5x3係一舊野
明明純粹係convention
都唔知關axiom乜野事

你條死鬼佬咪撚上連登啦

湊咩法 我唔想要散銀咋

2+2=4-1=3 quick maths

勁果班好撚勁 廢果班廢過閪

利申：係uk 讀緊pure math 同math and stat , 我果呀sir 係oxford phd (math) 佢好撚柒勁

大家讀數學o個時有無想過點解a*b=b*a
即係例如5*3=3*5
3+3+3+3+3=5+5+5

咁中學係追求乜啊

如果淨係係買野同pay bill果陣先用腦果話就係既

上年shia labeouf比人troll,D 4chan鬼佬利用數學同地理知識,單靠shia labeouf直播既果枝旗被陽光照射既方向,時間,受既風力大小,就搵到枝旗既所在位置再拆落黎
有學識唔單止可以搵到好工,係做鍵盤戰士果陣都唔洗淨係得把口

我細個個陣係咁諗

A A A A A
B B B B B
C C C C C

A A A A A
B B B B B
C C C C C

利申des math lv2

2+2=4-1=3 quick maff

下面個5隻色好神奇

係英美先咁on9
去法國買11歐野畀20歐佢
條友追住問有冇多1歐方便佢找錢

我淨係知德國拎得最多諾貝爾

鬼佬勁個班真可以屌打連登仔 廢個班真係連分數都唔識計
利申 喺外國讀數 成日靠鬼佬carry

呢個解法去到小數乘小數已經解釋唔到，更加唔好講complex number
其實PEMDAS真係約定俗成（convention）

Anyway呢個解法呃下小學生都仲得

中三開始起英國讀書 個時數學仲有教加減乘除我地班香港人都係強烈恥笑 不過到咗final year開始教integration呢啲要用腦既野我地就開始俾鬼佬屌打

正常可以形象化嘅數式都會用形象化去理解
用常識去理解長方形面積
然後旋轉長方形理解乘法互換
最後 背咗佢

雖然不嚴格亦無證明其通用性
但拘泥於證明已知嘅事並不一定有助解決之後嘅問題
反而耗費大量精神時間磨滅意志

嚴格嚟講長方形面積公式可由正方形面積公式推導
而正方形面積公式可由面積公理推導
另一方面正整數以外嘅乘法互換亦可以正整數乘法互換為基礎推導

但實際上大部分人都唔會唔需要亦唔應該鑽研所有公式原理嘅證明或推導方法

香港都有架

我中四過去讀 gcse輕鬆啦 到咗6th form 仆你個街條條數都唔識計咁 問喺香港讀嘅同學(讀m2) 佢地都話唔識做 問補習阿sir都係做唔到 但係我班同學輕鬆9字頭

不過英國有樣野pk gcse數有份卷係non calculator 我真係好似咩都冇學過咁所有野唔記得哂 死操爛操先記得返點拆括號

Let x, y 唔係唔得
不過就要列兩條式
x+36=y
x+y=49
不過最後都係去返x+(x+36)=49 呢個原點

最top果班無論咩人都係一樣。
普通人黎講，某啲國家係比華人差，你都可以話華人斤斤計較，數頭數尾計到足。

英國都讀唔掂
番香港更加食屎

英國AL科數揀錯附加單元會好大獲
因為我地AL Pure Math/Applied Math D野都係附加單元度

呢個笑話我比9.5分

括號入面計先，乘法冇分先後，有咩好嘈

嘈在點計都唔會係288或者2

私人醒你
個x號改做除就出到288/2

個個都知
佢自己都quote 咗自己膠
不過恥笑繼續啫

連登仔剩係識係度幫鬼佬吹 真係好噁心
成日話咩香港人剩係識背 邊個講架？
你係香港人 你係剩係識背=所有香港人都剩係識背？
點解香港唔可以一樣有勁人識得自己去尋根究底？
成日話咩香港教育制度垃圾
無錯 的確係垃圾
不過真正聰明既人唔會比垃圾影響到
老師無教 可以自己睇書 上網搵 一樣無問題
唔好剩係識得賴個教育有問題
鬼佬教育一樣好有問題 睇下社會有上有幾多白痴鬼佬就知

香港好似唔使讀integration? 其實我其他都唔錯 係呢樣唔得啫

英國AL都要讀微積分架

咩唔使
利申：HKALE P.Math C

心算勁數學廢

其實咁多人都會唔知/睇漏 先升除後加減
會唔會其實呢個前設唔係太user friendly?

因為始終加減乘除都係基本日常會用
我認為大眾化少少都係有商榷既餘地

我地有大量口訣教算數，佢哋好似冇乜咁

但PEMDAS 都係口訣嚟

我覺得純粹係對數式對得多與少問題

我地有口訣記應該會易學d

黃種人以外都係鬼佬?

係篤計數機勁，數學同算術都係廢

試下成個中學數學課程唔比用計數機，我諗公開考試數學成績直線下跌都似

鬼佬教數學好著重概念
香港教數學係計算做卷
所以鬼佬叻個批上到大學因為數底好，好易跟上課程
反之望下dse班友仔，讀個year1 intro of calculus 都牙痛咁款

啲題目整啲質數上去仲要小數點表示答案，然後一份卷幾十題，無計數機你慢慢做
考核方針唔同唔可以用有無計數機去評論